仰藥死不了 燒炭燒不着

2018年05月01日

仰藥死不了 燒炭燒不着

■被告稱「好嬲」下扼死者頸釀悲劇；圖為當日死者遺體被搬走。

【本報訊】被告莫俊賢殺人後潛逃至深圳龍崗一個私人住所逾3年，他昨自辯時稱殺人後心情難平復，要服藥和飲酒才能入睡。他透露逃亡期間曾狂吞20粒安眠藥自殺不遂，又企圖燒炭，但燒了很久也燒不着那些炭，由於當時飲了酒，失去耐性遂放棄，不久便睡着。根據控方早前庭上播放的警誡會面片段，被告稱在潛逃期間，在內地結識了新歡，兩人並育有兩歲兒子。惟被告昨自辯時未談及女友及兒子。

要飲酒服藥入睡

被告殺人當日曾到內地，隨即決定回港自首，但他說到了旺角警署繞了兩個圈，沒有勇氣走進警署，遂離開前往便利店買酒飲，再找朋友傾談。12月6日他與好友曾善賢傾談，他承認向曾表示殺人後得到「解脫」，他解釋是因「唔使再俾佢呃，唔需要再俾人背叛」，但他否認當天有說「早就想殺咗佢」，他又否認案發時衝入單位，亦沒有提過曾將堂妹的玩具「掟落街」。被告稱，不知道曾為何要這樣說。

他稱殺人後數日，「個心好唔舒服」，飲酒後才感到放鬆，晚上要飲酒和服藥才能稍稍入睡，他稱現在仍要服安眠藥。12月7日他在落馬洲出境時，打算「過到就過，過唔到就俾人捉」，最終成功潛逃。辯方問被告，今時今日是否對殺人感到後悔，被告脫下眼鏡捽眼，答道「係」。

■記者歐陽聯發

上一則
箍煲發現有第三者被嘲「係玩X你」被告稱遭空姐扼頸才還手

下一則
垃圾車司機慘死 遺孀徬徨

箍煲發現有第三者 被嘲「係玩X你」被告稱遭空姐扼頸才還手

有炭都唔識用

強國又話七分鐘就搵到疑犯？

抑藥呀柒頭
仰你老母

文盲返大陸啦

與其相思而病，不如仰藥而死（聊齋）

ok sor自隊一打膠
學到嘢

知錯能改真君子

我都同你Say 個 Sor

的確係仰藥 《漢書》已經有

《漢書·息夫躬傳》：「小夫愞臣之徒，憒眊不知所為，其有犬馬之決者，仰藥而伏刃。」

之前見有人用抑藥係錯嘅？

好

係啦應該

屌LIKLN又唔理班仆街犯民喇

信錯報紙佬...

你估係拉政治犯
殺條囡呢d好小事

屌 條女死左依家梗係講到自己有幾淒涼得幾淒涼

真係好撚慘
我講緊個空姐

講到自己想死都死唔去咁撚辛苦
仲可以係支那結婚生埋仔
好撚野